其實香港人咁重奴性係咪因為要供樓

啱啱聽到呀頭喺office大聲講 個客要你瀨鞋底都要瀨架啦 唔到數 搏炒呀
又醒起同事ot到傻/比人屌到飛起都話 要供樓呀 無計忍下啦

普通香港人要係自己嘅城市擁有自己嘅居所要賭嘅嘢實在太大 一出咩事供唔起比銀行收咗 你一世己經玩完 無晒儲蓄 仲要欠債

你揹咗供樓條數上身 未來30年都要忍辱負重 有咩嘢都要硬食 因為 要供樓呀 忍下啦 試問下30年都要keep住𠵱個心態 點會唔develop咗奴性出嚟

利申:9up

租樓咪一樣

因為有錢你可以係香港打橫行囉

政府就係令樓價高揸你地春袋等你地慢慢供，如果你地個個有樓咪作反

仆街程度黎講香港政府同共慘黨真係一戰，一個就控制市民，一個就壓榨自己人黎幫外人同商家佬

結左婚，生左細路，供埋樓 你連轉份好d的工都懶

廿歲畢業，當你立即搵到工再加屋企有首期比埋，你要供廿五年，等於四十五歲前你都會乖乖咁為左層樓保住你份工。

租樓就可以隨時劈炮? 包租公會因為你係連登仔咁有理想而免你租?

巴打寬容啲，佢地只不過係仲痴住媽媽住既細蚊仔，唔好嚇親細蚊仔ok?

其實我覺得租樓同供樓唔係對立的 我供緊樓都可以租人地樓

我係講緊因為你供樓要賭嘅嘢太大 所以你要保住份工 而為左可以保住份工 你會不惜一切 所以develop咗咁重奴性

當然我呢個logic都唔一定啱 討論下姐

巴打不如你講下你點睇

唔好咩都瀨供樓啦
DNA問題嚟

供樓要睇埋負擔幾大, 我供樓一個月只佔家庭月入20%, 另外有投資有儲蓄, 我亦有信心就算劈砲我都唔會搵唔返呢個lv o既人工, 就算搵工搵足一年我都唔會冇錢供樓

掉轉講, 如果你銀行冇6個月以上o既供樓錢, 而你每個月供完樓都冇錢剩, 咁你就真係危喇

但而家個市癲到咁, 我都唔建議人買樓, 但長遠計華人社會磚頭一定有佢o既價值